遭國安法封殺“香港編年史”購入新網域成功突圍

遭國安法封殺“香港編年史”購入新網域成功突圍

第一個因國安法而被封殺的網站香港編年史，現已透過新的網域可供用戶瀏覽 © 香港編年史面書專頁截圖

作者：
香港特約記者 甄樹基

“香港編年史”已成功突破當局的封殺，透過多個網絡供應商可正常供用戶瀏覽網頁。原來提供服務的網絡供應商香港寬頻，14日承認在國安法的壓力下，該網站被逼關閉，是香港首次因為國安法而關閉的網站。

廣告

然而香港寬頻被封的“香港編年史”14日晚上隨即有回應，表示已經購入新的網域“”，現時透過多個網絡供應商都可以在該網域正常瀏覽網站內容。網站負責人又估計，有網絡供應商正使用比“域名污染（DNS pollution）”更複雜的封鎖技術，呼籲以VPN或其他境外伺服器連接網站。

“香港編年史”14日晚上約9時在通訊軟件Telegram發出公告，表示已經臨時購入新的網域“”，呼籲“大家有興趣就快用啦，應該很快又會block（被封殺）”。蘋果日報報導指，透過香港多個ISP互聯網服務供應商包括網上行、3香港、香港寬頻和數碼通測試，暫時都可以正常連接該網域，“編年史”網站原有的內容，包括黃藍商店、撐警人士檔案等都可以看到。

公告又回應香港寬頻確認封鎖網站的事件，指對方使用的方法比一般“域名污染”更為複雜。“域名污染”是指網絡供應商將特定網域列入封鎖名單後，更改域名伺服器內的資料，令所有要求前往該網域的用戶都被轉向，無法連接該網站。

“香港編年史”早前曾經建議用戶棄用香港網絡供應商的域名伺服器，改用例如Google或Cloudflare等境外域名伺服器，避過封鎖。不過最新的公告指，面對更複雜的封鎖方法，單是更改域名伺服器亦未必解決到，呼籲港人利用VPN（虛擬個人網絡）或其他透過境外中轉伺服器連接互聯網的程式瀏覽網站。

對於有人建議將整個網站“打包”供人下載轉發，公告表示雖然技術上簡單，但就擔心網站內容被定性為“違反《國安法》”，會令轉載的人“無故惹國安上身”。公告並表明網站有足夠資金營運一段長時間，毋須募捐，反呼籲小心留意任何以網站名義籌款的人。

香港編年史群組集懷舊，舊聞和生活時事一身，內容概括當年今日、舊事舊聞、香港舊照，目的是加深港人，對香港歷史的認識。

玩封網真係弱智

成日上個av database網都會轉域名啦
白狗港共

一封成名

越封越多人知

好波

同香港民族論一樣。共狗柒唔柒d

我之前真係唔知，而家知道原來有咁多嘢睇

推